有冇香蕉糖鍾俊邦去咗邊？ 邊間店買軟糖平？

香蕉糖
認撚住我吖

鐘俊邦，香港警員，生於大埔，綽號香蕉糖，在香港傳媒中又被稱為隻揪sir。在逃犯條例逆權運動中，2019年7月7日旺角街頭執行職務期間以髒話恐嚇市民，並要求市民記認他本人：「咩呀，認撚住我呀！」，後來更要求市民與他「隻揪」（單對單搏擊），此舉惹起香港輿論嘩然。其後整個2019年7月，他的事蹟不斷被張貼於香港各區的連儂牆上。2019年7月10日，香港警方勞師動眾出動超過一百名警員在大埔連儂牆集結，撕走其資料，但各區的張貼不減反增，鐘俊邦的事蹟後來甚至被張貼遠至台灣、日本與英國。香港立法會議員陳志全曾去信盧偉聰要求應約隻揪，以示抗議，但不獲回覆。